Entre 1970 et 1973, \Neve{} établit une séquence stratigraphique pour la ville
basse comprenant une succession de 8 phases et reprend ainsi, \grossomodo, le modèle
établi dans les années 1950 : trois phases \alaph{} et une phase \alaperiodeCAC{}
(\cref{Tab-StraUST-Neve}). Mais ce schéma ne sera pas utilisé conséquemment dans
l'interprétation des résultats de fouilles et Neve réemploiera la
division définie pour le
\NoV{} pour l'appliquer à la ville basse\footnote{\cite{Neve1992}.}. Néanmoins,
pour rendre compte de la complexité des fouilles de la \WTer{}, \Neve{}
subdivisa ces phases, lors de l'établissement des plans, en une succession
d'états par l'ajout de lettres pour prendre en compte les divers remaniements
apportés à chaque bâtiment\footnote{Voir par exemple \cite{Neve1984}, où il
divise la phase en 3a, 3b, 3c.}.


\begin{table}[h]
  \centering
\begin{minipage}[]{0.63\linewidth}
\centering
\begin{longtable}{ccl}
  \toprule
  Phase &     Description      &   Datation  \\
  \midrule
    8    & Phase architecturale &   \BM{} \\
    7    & Phase architecturale &   \xvieme{} siècle \\
    6    & Phase architecturale &   \xveme -- \xiveme{} siècle \\
    5    & Phase architecturale &   \xiiieme{} siècle \\
    4    & Phase architecturale &   Fer I \\
    3    & Phase architecturale &   Fer II \\
    2    &      Nécropole       &   Période hellénistique \\
    1    &      Nécropole       &   Période romaine \\
  \bottomrule

\caption{Séquence chrono-stratigraphique de la ville basse d'après
         \cite[119 fig. 30]{Neve1975}, qui sera rapidement abandonnée
         dans les années suivantes.
      }
\label{Tab-StraUST-Neve}
\end{longtable}
\end{minipage}
\end{table}
